在美中國留學生, 十足泛民專制獨裁粉絲, 舉報相反意見新疆學生

新疆的歷史名稱為「東突厥斯坦」，本不屬中國。

最近於美國校園發生一件事，反映出中國日愈增強控制「政治交流」言論的意圖；該事件
起因於在美國維吉尼亞州一所大學的課堂上，數名漢族學生揚言要向中國駐美大使館，舉
報1名維吾爾同學在班上表達新疆分離主離觀點。不過，班上的英文講師卻力挺維吾爾學
生，並提醒學生們的課堂討論，縱使有正反不同意見，仍應基於和平精神彼此尊重。

《自由亞洲電台》（RFA）2月27日報導指出，事發經過是這樣子的：課堂上的美國英文講
師，希望每個人做自我介紹；當時1位維吾爾學生，說自己來自中國西北的「東突厥斯坦
」（East Turkestan，即中國稱之為新疆地區）；據悉「東突厥斯坦」一詞，得到多數維
吾爾人的認同，他們習慣如此稱呼自己的歷史家園；如今祖先土地遭中國強行統治。

RFA新聞電台的維吾爾部門，轉述這位學生的說法指出，當他說出「東突厥斯坦」一詞，
幾乎所有中國學生都露出一副傻眼表情；之後，就有幾位中國學生站出來，在課堂上怒聲
斥道：哪裡是「東突厥斯坦」（East Turkestan）？你是為「分離主義者」發聲嗎？

更讓中國學生氣憤的是，這位維吾爾學生還說道，他自己曾查考 「東突厥斯坦」這個「
爭議地區」的相關史料。這塊土地在中國入侵之前曾是個「獨立國家」；後來中共1949年
取得政權，同時強佔這塊土地 。這位維吾爾學生，提醒RFA記者，不要提到他的姓名，以
及就讀的大學名稱，以免在中國的家人遭受報復。

在課堂上，不滿的中國學生還大喊說道：我們不能讓你在課堂上發表反對中國言論；因為
你是個「分離主義者」（separatist），所以必須向中國駐美使館報告。不過，這位目前
在維吉尼亞州就讀的維吾爾學生，不甘示弱反嗆，如果你向中國當局舉發我；我就向美國
政府告發，最後究竟看誰會贏。

維吾爾美國協會主席（Uyghur American Association President）伊利.夏提(Ilshat Ha
ssan)，向RFA新聞電台轉述美國英文講師在課堂上的說法指出：這位教師當場告訴學生，
如果有人向中國使館，檢舉維吾爾學生；那麼，這位維吾爾學生，同樣有權向美國政府舉
報中國學生對他的威脅施壓。這位教師還告訴中國留學生，如果美國聯邦調查局（FBI）
找上門，他們就會遭受調查。這位英文教師的提醒，讓揚言告發的中國學生聞之驚駭，並
請求事情到此為止，不要再繼續延燒對峙。

近數週來，美國國會以及情報官員，日愈關切中國勢力對於美國大學校園的介入干預問題
。FBI主任克里斯多福毽蟡魽]Christopher Wray），向國會提出報告指出，中國在許多美
國校園培養間諜；佛羅里達州參議員馬可.盧比歐（Marco Rubio）也警告指出，中國企圖
遏殺美國內部的公開討論，以及對於中國政策的種種批評。

調查發現，全美有超過100所大學，跟中國政府經營的孔子學院有合作計畫，其目的在於
透過中文研習推廣，散佈中國史觀，以及有利於北京的思維觀點。盧比歐曾在今年2月初
，寫信給佛州大學並預警指出，孔子學院的中文推廣中心，扮演「擴張中國政治影響力」
的工具性角色，他並希望佛州學校，退出與孔子學院的合作關係。盧比歐還說，一旦高等
學校獲得該學院的經費補助，形同是製造學術環境氛圍的自我審查，舉凡新疆、西藏、台
灣議題， 1989年的六四天安門廣場大屠殺事件，以及普世人權問題，皆被列入禁止討論
範圍。

大支那膠：新疆人唔應該搞獨立搞分裂，要盡力完善我地既國家先係你地on9新疆人應有既做法

東突厥斯坦係好正統嘅名
支那人on99